Code Book

Instruction List; Manual setup steps

Step 1:
Download the (raw) data from url
https://d396qusza40orc.cloudfront.net/getdata%2Fprojectfiles%2FUCI%20HAR%20Dataset.zip

Step 2:
Unzip these files into a subfolder "/data"
- 1) subject_train.txt
- 2) X_train.txt
- 3) y_train.txt
- 4) subject_test.txt
- 5) X_test.txt
- 6) y_test.txt


Step 3: 
Note: Be sure working directory is set, so that the /data folder in step 2 can be found within the working directory.

Runs script run_analysis.R 

-------------------------------------------------------------
Complete List of Data in the Output dataset 'summarydata.txt'

Units: All units of fields prefixed with "t" are an average of g's (gravitational unit of force).
All units prefixed with "f" are frequency in Hz.

The data has the following 81 Columns:

Subject			Integer identifier representing the person who used the Smartphone
Activity		Six activities that were measured  (WALKING, WALKING_UPSTAIRS, WALKING_DOWNSTAIRS, SITTING, STANDING, LAYING)
tBodyAcc-mean()-X	Mean value  of X - Body Accelerometer (units: g)
tBodyAcc-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Accelerometer (units: g)
tBodyAcc-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Accelerometer (units: g)
tBodyAcc-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Accelerometer (units: g)
tBodyAcc-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Accelerometer (units: g)
tBodyAcc-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Accelerometer (units: g)
tGravityAcc-mean()-X	Mean value  of X - Gravity Acceleration(units: g)
tGravityAcc-mean()-Y	Mean value  of Y - Gravity Acceleration(units: g)
tGravityAcc-mean()-Z	Mean value  of Z - Gravity Acceleration(units: g)
tGravityAcc-std()-X	Standard Deviation value  of X - Gravity Acceleration(units: g)
tGravityAcc-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Gravity Acceleration(units: g)
tGravityAcc-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Gravity Acceleration(units: g)
tBodyAccJerk-mean()-X	Mean value  of X - Body Acceleration Jerk(units: g)
tBodyAccJerk-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Acceleration Jerk(units: g)
tBodyAccJerk-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Acceleration Jerk(units: g)
tBodyAccJerk-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Acceleration Jerk(units: g)
tBodyAccJerk-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Acceleration Jerk(units: g)
tBodyAccJerk-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Acceleration Jerk(units: g)
tBodyGyro-mean()-X	Mean value  of X - Body Gyroscope(units: g)
tBodyGyro-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Gyroscope(units: g)
tBodyGyro-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Gyroscope(units: g)
tBodyGyro-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Gyroscope(units: g)
tBodyGyro-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Gyroscope(units: g)
tBodyGyro-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Gyroscope(units: g)
tBodyGyroJerk-mean()-X	Mean value  of X - Body Gyroscope Jerk(units: g)
tBodyGyroJerk-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Gyroscope Jerk(units: g)
tBodyGyroJerk-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Gyroscope Jerk(units: g)
tBodyGyroJerk-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Gyroscope Jerk(units: g)
tBodyGyroJerk-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Gyroscope Jerk(units: g)
tBodyGyroJerk-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Gyroscope Jerk(units: g)
tBodyAccMag-mean()	Mean value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tBodyAccMag-std()	Standard Deviation value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tGravityAccMag-mean()	Mean value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tGravityAccMag-std()	Standard Deviation value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tBodyAccJerkMag-mean()	Mean value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tBodyAccJerkMag-std()	Standard Deviation value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tBodyGyroMag-mean()	Mean value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tBodyGyroMag-std()	Standard Deviation value   - Body Acceleration Mag(units: g)
tBodyGyroJerkMag-mean()	Mean value   - (units: g)
tBodyGyroJerkMag-std()	Standard Deviation value   - (units: g)
fBodyAcc-mean()-X	Mean value  of X - Body Accelerometer  (units: Hz)
fBodyAcc-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Accelerometer  (units: Hz)
fBodyAcc-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Accelerometer  (units: Hz)
fBodyAcc-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Accelerometer  (units: Hz)
fBodyAcc-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Accelerometer  (units: Hz)
fBodyAcc-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Accelerometer  (units: Hz)
fBodyAcc-meanFreq()-X	Mean value  of X - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAcc-meanFreq()-Y	Mean value  of Y - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAcc-meanFreq()-Z	Mean value  of Z - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-mean()-X	Mean value  of X - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-meanFreq()-X	Mean value  of X - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-meanFreq()-Y	Mean value  of Y - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyAccJerk-meanFreq()-Z	Mean value  of Z - Body Acceleration Jerk (units: Hz)
fBodyGyro-mean()-X	Mean value  of X - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-mean()-Y	Mean value  of Y - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-mean()-Z	Mean value  of Z - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-std()-X	Standard Deviation value  of X - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-std()-Y	Standard Deviation value  of Y - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-std()-Z	Standard Deviation value  of Z - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-meanFreq()-X	Mean value  of X - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-meanFreq()-Y	Mean value  of Y - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyGyro-meanFreq()-Z	Mean value  of Z - Body Gyroscope (units: Hz)
fBodyAccMag-mean()	Mean value   - Body Aceleration Mag (units: Hz)
fBodyAccMag-std()	Standard Deviation value   - Body Aceleration Mag (units: Hz)
fBodyAccMag-meanFreq()	Mean value   - Body Aceleration Mag (units: Hz)
fBodyBodyAccJerkMag-mean()	Mean value   - Body Acceleration Jerk Mag (units: Hz)
fBodyBodyAccJerkMag-std()	Standard Deviation value   - Body Acceleration Jerk Mag (units: Hz)
fBodyBodyAccJerkMag-meanFreq()	Mean value   - Body Acceleration Jerk Mag (units: Hz)
fBodyBodyGyroMag-mean()	Mean value   - Body Gyrosocpe Mag (units: Hz)
fBodyBodyGyroMag-std()	Standard Deviation value   - Body Gyrosocpe Mag (units: Hz)
fBodyBodyGyroMag-meanFreq()	Mean value   - Body Gyrosocpe Mag (units: Hz)
fBodyBodyGyroJerkMag-mean()	Mean value   - Body Gyroscope Jerk Mag (units: Hz)
fBodyBodyGyroJerkMag-std()	Standard Deviation value   - Body Gyroscope Jerk Mag (units: Hz)
fBodyBodyGyroJerkMag-meanFreq()	Mean value   - Body Gyroscope Jerk Mag (units: Hz)




